JSON adalah singkatan dari JavaScript Object Notation, sedangkan XML adalah singkatan dari Extensible Markup Language. JSON digunakan untuk merepresentasikan berbagai object, sedangkan XML digunakan untuk merepresentasikan data item.
HTML bersifat static, sedangkan XML bersifat dynamic. Ketika ada error kecil, HTML tidak menghiraukannya. Lain halnya dengan XML yang mewajibkan user menghilangkan semua error yang ada.